Opera 瀏覽器變成中國軟件 崑崙萬維 53.88% 股權 Opera 變子公司

這瀏覽器即將由挪威軟件變成中國軟件了，北京崑崙萬維科技 25 日宣佈，通過全資子公司香港萬維，以現金方式向 KFH 購買其所持有的 Opera 1950 萬股股份，也就是其在外流通股份的8.47％，加上早前香港萬維已持有 Opera 45.41％股權，令持有股份達至 53.88％股權，Opera 將成為其控股子公司。

Opera 是來自挪威的一款老牌網絡瀏覽器軟件，誕生於1996年，屬於挪威上市公司Opera Software ASA (已改名為Otello Corporation)，總部位於挪威奧斯陸。

崑崙萬維及其控股股東周亞輝董事長、奇虎 360 等組成的中資財團，2018年7月在納斯達克上市，截止2020年10月16日，市值達到10.94億美元實際控制人為周亞輝。

本次交易的價格為8.22美元/ADS，約合人民幣55.35元/ADS，總價8014.5萬美元，全部以自籌現金支付。崑崙萬維表示，通過此次收購利於增強持續經營能力，發揮協同效應，提升核心競爭力；拓展海外市場，提高上市公司全球化水平；充分應用國內成功經驗，實現標的公司快速發展。

崑崙萬維是一家的綜合性互聯網集團，成立於2008年，旗下業務包括移動遊戲平台(GameArk)、休閒娛樂社交平台(閒徠互娛)、社交平台(Grindr)、信息資訊(Opera)等四大板塊，現有全球員工 4000 多人，業務覆蓋美國、俄羅斯、日本、韓國、印度，以及歐洲、非洲、東南亞等地的其他國家。

無用好耐

支那式侵略

早年China有間「Wosign」畀西方browser ban左

StartCom set up branch offices in China, Hong Kong, the United Kingdom and Spain.[3] Due to multiple faults on the company's end, all StartCom certificates were removed from Mozilla Firefox in October 2016[4] and Google Chrome in March 2017, including certificates previously issued, with similar removals from other browsers expected to follow.

~Wikipedia

Wosign